利迷聯署強烈譴責：譚耀宗勿侮辱YNWA

你班死利狗走去祝自己球員斷腳
仲衰撚過譚耀宗

民建聯主席譚耀宗，由於以球壇名句「You'll never walk alone」勉勵香港警隊，遭到利物浦球迷發起聯署強烈譴責......
自9月27日起，香港雨傘革命爆發至今已超過兩星期。然而，政府對人民爭取真普選、廢取功能組別、特首梁振英下台及全民制憲的四大訴求毫無回應，警方甚至在鏡頭下濫用武力打壓和平示威者，再次激起人民之怒。

更甚的是，屬建制派（保皇黨）的民建聯主席譚耀宗議員，今日（10月16日）竟在立法會會議上引用球壇名句「You'll never walk alone」勉勵香港警隊，此舉即惹來本地利物浦球迷的強烈不滿，並在Facebook上發起了聯署，以譴責其言論及對該名句的不當引用。

聯署聲明如下：

利迷聯署行動，如認同可留下你的名字

我們是一群香港的利物浦球迷，就民建聯主席譚耀宗議員於2014年10月16日立法會會議上，引用You'll never walk alone勉勵香港警隊，我們深表遺憾，並強烈譴責譚耀宗之言論。

You'll never walk alone並非普通之英文語句，而是1945年由Richard Rodgers and Oscar Hammerstein撰寫的歌曲，其後一直成為多蒙特、些路迪及我們利物浦的歌曲。每逢主場賽前開賽前，三間球會的球迷都會高歌You'll never walk alone。雖然YNWA並不是我們獨有，但在世界球壇上，我們和YNWA的關係幾乎無人不曉。也許尊貴的譚議員並不知道我們左胸的會徽上綉有印著You'll never walk alone的Shankly Gate的圖案，這是源於一段不能忘記的歷史。

1989年，相信譚議員這年春夏之交發表的言論，自己也忘記得一乾二淨。這年的4月15日，除了胡耀邦逝世外，對我們而言同樣發生了一件不想回憶未敢忘記的事。當天發生了希斯堡球場慘劇，96位我們的兄弟姐妹從此再沒有回來。20多年來，96個家庭和我們球會上下承受了無比的苦痛和不公不義，當年戴卓爾夫人和警方刻意隱瞞和改寫調查報告，將責任推到我們身上。直至2012年，在我們鍥而不捨的努力下，公義得到彰顯，希斯堡的調查報告將當年警隊的醜行公布，卡梅倫首相就此道歉。當年警方不但改動了164份調查檔案，而且有116份警察的口述資料被標注有重大改動，其中不利於警方的證詞都被刪掉或修改。而南約克郡警方並沒有在賽前對場館構造進行了解，內部調查的結果並未向公衆公佈，對於遇難者驗屍和醫療處理方面證據的爭議等等。

普世價值不分地域，請不要覺得英國警隊的惡行與香港無關。香港警隊過去就展示了，無制衡力的警權和暴力，如何摧毀了亞洲第一警隊的美譽。示威者被警員暴力對待，更被鏡頭攝下七警圍打無力還擊的示威者，種種畫面都勾引我們的傷痛和恐懼。如今，譚議員竟用You'll never walk alone向警隊致敬，這是對我們的一種侮辱。

譚議員也許不知道希斯堡慘劇後，我們的會徽才加上印著You'll never walk alone的Shankly Gate圖案。這提醒我們不忘96人外，還有執法者不義不公之可怕。

請珍惜得來不易的警隊形象，也請不要以無知傷害我們的歷史和良知。我們並不會要求譚議員道歉，因為真理和良知並不適於用某些人身上。

至今，聯署僅發起了不足1小時，但已得到719名網民的響應。

聯署連結：